\section{N-Philosophen}

\minisec{Modell in Maude}
Das in Aufgabe \ref{a6-3} dargestellte Modell ist bereits für eine beliebige Anzahl von Philosophen anwendbar.

\minisec{Überprüfung der Formeln}
Siehe oben, die Formeln ergeben bei $n \in \{2, \dots 6\}$ entsprechende Ergebnisse.
$n = 1$ ergibt keinen Sinn, da es keine zwei Gabeln gibt, die sich der Philosoph nehmen könnte.

\minisec{Kann Philosoph 0 immer verhungern?}
Ein Gegenbeispiel für $\phi = \neg \diamond \neg phil(eat(0))$ ist ein Beispiel, bei dem der Philosoph 0 nie isst.
\begin{itemize}
  \item Für $n = 1$ wird der Philosoph 0 verhungern, da er sich mit einer Gabel nicht ernähren kann.
  \item Für $n \in \{2, 3\}$ wurde ein Beispiel gefunden, bei dem Philosoph 1 die Gabeln zyklisch nimmt und wieder zurücklegt.
  \item Für $n \in \{4, 5\}$ wurde ein Beispiel gefunden, bei dem erst Philosoph 1 und 3 die Gabeln nehmen und danach Philosoph 1 die Gabeln zyklisch wieder zurückgibt und nimmt.
  \item Für $n = 6$ wurde ein Beispiel gefunden, in dem erst die Philosophen 3 und 5 die Gabeln nehmen und danach zyklisch wieder zurücklegen und nehmen.
\end{itemize}